<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>J S G  on Jean-Sébastien Gonsette</title>
    <link>https://jsgonsette.github.io/</link>
    <description>Recent content in J S G  on Jean-Sébastien Gonsette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    
	<atom:link href="https://jsgonsette.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>0. Avant-propos</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap0/</guid>
      <description>Quel est le point commun entre Dieu, l’âme, le libre arbitre, la nature de la conscience, ou encore celle de l’univers, de l’espace et du temps ? Ce sont assurément des questions difficiles, qui n’admettent ni réponses toutes faites ni réponses définitives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Dieu ne croit pas à notre Dieu</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap1/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Ce premier chapitre ouvre le bal des questions difficiles en commençant par le point qui se révèle peut-être le plus épineux : qui ou quoi pourrait bien être la cause première de l’univers que nous arpentons ? Ni les positions ni les explications ne manquent pour alimenter ce sujet on ne peut plus controversé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. L&#39;âme Strâme Grâme</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap2/</guid>
      <description>Chapitre précédent
L’énigme de l’expérience de la conscience soulève certainement autant de mystères que celui de l’origine de l’univers. Qu’est-ce qui détermine notre individualité ? D’où nous vient cette conscience et, surtout, où disparaît-elle lorsque nous mourons ? Qu’est-ce qui sépare la vie d’un corps inerte ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Conscience robotique</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap3/</guid>
      <description>Chapitre précédent
La machine pourra-t-elle un jour égaler, voir surpasser l’homme ? Cette question est incontestablement sujette à débat. Elle divise, d’une part, ceux qui pensent que la pensée peut être entièrement mécanisée et, d’autre part, ceux qui considèrent la conscience comme insaisissable et ne pouvant être réduite à un simple ensemble de processus automatiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Conscience humaine</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap4/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Saisir la nature de la conscience est une gageure. Pourtant, ce n’est pas faute d’en côtoyer au quotidien, la nôtre en particulier. Mais qu’est-ce qui la définit et qu’est-ce qui la rend tangible ? En quoi est-elle liée à notre individualité et à ce que nous sommes ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. Qu’est-ce qu’un électron ?</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap5/</guid>
      <description>Chapitre précédent
La question de la nature de la réalité se montre particulièrement ardue. Bien sûr, les scientifiques travaillent d’arrache-pied pour nous dévoiler l’intimité la plus profonde de la matière. Mais sur quoi cela peut-il bien déboucher de concret, de tangible ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6. Space Opéra</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap6/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Lorsque l’on tente d’imaginer la création de l’univers, l’espace et le temps semblent y jouer un rôle primordial. Ces deux notions paraissent tellement fondamentales que, s’il est encore possible de concevoir un univers totalement vide avant sa naissance, il est beaucoup plus difficile de se représenter que temps et espace n’y existaient pas préalablement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7. Aux frontières du réel</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap7/</guid>
      <description>Chapitre précédent
L’interrogation sur la nature du réel, de « l’être », hantait déjà les premiers penseurs grecs de l’antiquité. Elle est considérée comme la question première, inaugurale, celle d’où découlent toutes les autres. Mais cette interrogation est si fondamentale et a reçu tellement de réponses qu’il faut bien admettre qu’en dissertant sur le réel, personne ne sait vraiment de quoi il parle. Faute de pouvoir s’exprimer sur ce sujet, les scientifiques, eux, se contentent de décrire ce qu’ils peuvent en observer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8. Pour (ne pas) conclure</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap8/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Le mystère de l’existence m’est apparu comme une question vive et troublante depuis mon plus jeune âge. Je l’ai toujours ressenti comme une contradiction narguant singulièrement l’idéal de logique et d’ordre que je concevais. Ce problème a hanté mes pensées d’aussi loin que je me souvienne, et jamais je n’ai pu me défaire de l’idée que la seule manière de résoudre cet affront au bon sens se résume à tout effacer, de façon à ce que rien n’existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 1</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part1/</guid>
      <description>Le concept de pendule inversé n’est ni nouveau ni inutile. J’en veux pour preuve que vous, lecteur, en êtes le parfait exemple. Un corps humain est un pendule inversé ! En effet, en regardant la définition sur Wikipedia nous pouvons lire : un pendule inversé est un pendule dont le centre de masse est placé au-dessus de son point de pivot. En d’autres termes il s’agit d’un pendule que l’on a mis la tête en bas et qui ne demande qu’à se casser la figure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 2</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lors de l’article précédent consacré à ce pendule inversé, je vous ai expliqué les principes physiques généraux qui sont à l’œuvre pour maintenir l’équilibre du pendule et le faire sauter lorsqu’il est couché sur le flanc. Cependant, si vous désirez comprendre les détails techniques de fonctionnement ou si vous désirez vous plonger dans le code pour réguler le pendule à votre sauce, ces explications sont loin d’être suffisantes. Je vous propose donc aujourd’hui de retrousser vos manches et de vous plonger gaiement avec moi dans le cambouis de la régulation LQR, des filtres de Kalman et des systèmes temps réel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 3</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous voici déjà aux termes de cette série d’articles consacrée à la réalisation d’un pendule inversé. J’espère avoir réussi à susciter votre intérêt pour le sujet malgré le fait que les concepts théoriques et mathématiques sous-jacents peuvent sembler austères. Ce dernier article est beaucoup plus pragmatique et a pour but de vous guider dans l’assemblage et la mise en route de votre propre pendule.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/contact/</guid>
      <description>À propos de l’auteur Je suis titulaire d&amp;rsquo;un Master Ingénieur Civil Electricien que j&amp;rsquo;ai obtenu à la Faculté Polytechnique de Mons en 2003, ainsi que d&amp;rsquo;un Master spécialisé en Commande et Systèmes embarqués de l&amp;rsquo;ISAE-SUPAERO en 2004. J&amp;rsquo;ai ensuite travaillé 6 ans chez Thales sur le développement de bancs de contrôle de satellites, dont notamment Galileo. En 2010, j&amp;rsquo;ai quitté le domaine aérospatial pour rentrer dans le monde de l&amp;rsquo;automobile, chez AW.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>