<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>J S G  on Jean-Sébastien Gonsette</title>
    <link>https://jsgonsette.github.io/</link>
    <description>Recent content in J S G  on Jean-Sébastien Gonsette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jsgonsette.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Probabilités trompeuses</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_00/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_00/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cette famille, il a deux enfants. Si je vous apprends que l&amp;rsquo;un des enfants est une fille, quelle est la probabilité que l&amp;rsquo;autre enfant soit aussi une fille?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les deux jarres</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_01/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_01/</guid>
      <description>Tu disposes de 50 billes blanches et 50 billes noires. Répartis ces billes dans les 2 jarres qui sont devant toi afin que:
Quand je choisis ensuite une jarre au hasard, puis de cette jarre que je prenne une bille au hasard, les chances d&amp;rsquo;extraire une bille blanche soient maximales.
DifficultéIntuition Mathématique Logique </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesée</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_03/</guid>
      <description>Un sac contient 80 billes. Elles sont toutes exactement semblables, sauf l&amp;rsquo;une d&amp;rsquo;elles qui est légèrement moins lourde mais qui a la même apparence extérieure que les 79 autres.
Retrouve la bille qui est différente en 4 pesées, grâce à une balance à plateau.
DifficultéIntuition Mathématique Logique </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arithmétique</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En utilisant une et une seule fois les chiffres suivants: 1, 5, 6, 7, sans les assembler pour en faire des nombres, comment arriver au résultat &lt;strong&gt;21&lt;/strong&gt; en utilisant seulement (mais autant de fois que l&amp;rsquo;on veut) les &lt;strong&gt;quatre opérations de base&lt;/strong&gt;: +, -, *, / ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méli-mélo</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un électricien installe un câble souterrain de &lt;strong&gt;10 fils&lt;/strong&gt; pour relier 2 bâtiments visuellement isolés. Il se rend compte qu&amp;rsquo;il a oublié de marquer les fils.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois portes</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous participez à un jeu qui consiste à deviner derrière laquelle de &lt;strong&gt;3 portes&lt;/strong&gt; se cache une &lt;strong&gt;somme d’argent&lt;/strong&gt;, les deux autres portes cachant chacune &lt;strong&gt;une chèvre&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’anniversaire de Shelly</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_07/</guid>
      <description>Jonathan et Michel rencontrent Shelly, mais celle-ci ne veut pas leur donner directement sa date d’anniversaire (c&amp;rsquo;est une femme après tout). A la place elle leur donne à tous deux les 10 possibilités suivantes (elle est maline par contre):
 15, 16 ou 19 mai 17 ou 18 juin 14 ou 16 juillet 14, 15 ou 17 aout  Ensuite elle donne, séparément, à Michel le mois et à Jonathan le jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les fourmis</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08/</guid>
      <description>Sur un bâton d&amp;rsquo;un mètre de long sont disposées aléatoirement 50 fourmis et elles commencent toutes à marcher vers la gauche ou la droite au harsard.
Dès qu&amp;rsquo;une fourmi en rencontre une autre, ces deux ci font instantanément demi-tour. Arrivée au bout du baton, une fourmi tombe et disparaît.
Si une fourmi avance à une vitesse de 1cm/s, combien de temps maximum faut-il attendre avant que toutes les fourmis soient tombées du bâton ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Rubik&#39;s Cake</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08b/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08b/</guid>
      <description>Vous avez préparé pour vos amis un superbe et délicieux gâteau cubique. Celui-ci est en outre recouvert d&amp;rsquo;un magnifique glaçage sur ses 5 faces visibles (latérales et suppérieure).
Tout le monde n&amp;rsquo;as pas encore confirmé, vous n&amp;rsquo;êtes pas encore sûr de combien vous serez à table. Par contre, pour qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y ait aucune jalousie, vous devez déjà réfléchir à la manière de découper ce gâteau. Les morceaux ne doivent pas obligatoirement avoir la même forme, mais tout le monde doit recevoir la même quantité de gâteau ET la même surface de glaçage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sans dessus dessous</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_08c/</guid>
      <description>Le but de l&amp;rsquo;épreuve est la suivante:
Un paquet de 52 cartes est confié à quelqu’un qui a pour tâche d’en retourner un certain nombre, disons 19, de manière à ce qu’elles soient faces visibles au lieu de faces cachées. Ce paquet est ensuite mélangé pour que ces 19 cartes soient placées aléatoirement dans le paquet.
Les yeux bandés, votre tâche est de séparer le paquet en deux tas, de telle manière que chacun des tas contienne le même nombre de cartes faces visibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le circuit</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_09/</guid>
      <description>Une voiture a besoin d&amp;rsquo;exactement 1 litre d&amp;rsquo;essence pour faire le tour d’un circuit automobile. Et l&amp;rsquo;on dispose justement d&amp;rsquo;un litre d&amp;rsquo;essence, pas plus.
Pour corser un peu le problème, on décide de répartir ce litre d&amp;rsquo;essence entre divers récipients disposés un peu n&amp;rsquo;importe où le long de la piste.
Y-a-t-il forcément un point de départ depuis lequel on pourra faire le tour complet, quel que soit la répartition du litre d’essence autour du circuit ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le partage du Sultan</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_10/</guid>
      <description>Un Sultan veut récompenser ses 42 loyaux serviteurs pour leurs bons services. Il veut leur donner des bâtonnets d&amp;rsquo;encens. Malheureusement, il ne possède que 41 bâtonnets d&amp;rsquo;encens, tous de fins cylindres identiques.
Soucieux de répartir équitablement les 41 bâtonnets entre ses 42 serviteurs, le sultan décide alors de couper les bâtonnets avec son sabre.
Quel est le minimum de coups de sabre que le Sultan devra donner pour pouvoir effectuer un partage exact des 41 bâtonnets d&amp;rsquo;encens entre ses 42 loyaux serviteurs ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;or des sept nains</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_11/</guid>
      <description>7 nains récoltent de l&amp;rsquo;or pour le maître des nains. Les nains fabriquent avec cet or des lingots d&amp;rsquo;exactement 1 kg. Le problème est qu&amp;rsquo;un certain nombre de nains sont des voleurs et à chaque fois qu&amp;rsquo;ils fabriquent un lingot ils volent 1g d&amp;rsquo;or et fabriquent ainsi des lingots de 999g.
Le maître des nains peut demander à chacun des nains de fabriquer autant de lingots qu&amp;rsquo;il le souhaite, les nains voleurs voleront systématiquement 1g.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le partage des pirates</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 pirates&lt;/strong&gt; doivent se partager un trésor de &lt;strong&gt;12 lingots d&amp;rsquo;or&lt;/strong&gt;. Le plus vieux a l&amp;rsquo;initiative de proposer le partage (par exemple, tout pour lui&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ensemble des pirates effectue alors un vote : si la &lt;strong&gt;stricte majorité&lt;/strong&gt; des pirates accepte le partage, le partage s&amp;rsquo;effectue. Sinon le plus vieux est exécuté et le processus recommence avec le 2ème plus vieux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdu en forêt</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_13/</guid>
      <description>Vous êtes perdu dans une immense forêt et vous avez pour seule indication qu&amp;rsquo;il y a un chemin forestier rectiligne qui se trouve à 5 kilomètres de l&amp;rsquo;endroit où vous vous trouvez. Mais vous ignorez dans quelle direction il se trouve.
Quel est la trajectoire la plus courte à travers la forêt qui vous y mènera à coup sûr ?
DifficultéIntuition Mathématique Logique </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Découpe d&#39;un carré</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_14/</guid>
      <description>Comment découper un carré en 8 triangles n&amp;rsquo;ayant que des angles strictement aigus ?
DifficultéIntuition Mathématique Logique </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesée (le retour)</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_15/</guid>
      <description>Un sac contient 12 billes. Elles sont toutes exactement semblables, sauf l&amp;rsquo;une d&amp;rsquo;elles qui est légèrement moins lourde ou plus lourde, &amp;hellip; mais qui a la même apparence extérieure que les 11 autres.
Retrouve la bille qui est différente en 3 pesées, grâce à une balance à plateau.
Durant ces 3 pesées, détermine si la bille est plus lourde ou moins lourde que les autres.
DifficultéIntuition Mathématique Logique </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le gâteau triangulaire</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_16/</guid>
      <description>Le responsable de la préparation aux Olympiades de Mathématiques a décidé d&amp;rsquo;offrir à ses étudiants un gâteau de forme triangulaire avec trois côtés inégaux. Il passe donc la commande à la pâtisserie en donnant les mesures des trois côtés.
Le pâtissier commande à son tour une boîte pour contenir le gâteau, en donnant bien sûr les mêmes mesures. Mais quand le pâtissier, ayant terminé son gâteau, prend la boîte, il constate que certes les mesures des côtés ont été respectées, mais sa forme est symétrique à celle du triangle (du gâteau)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le chameau et les bananes</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un marchand possède &lt;strong&gt;3000 bananes&lt;/strong&gt;, il souhaite les vendre au marché qui se trouve à &lt;strong&gt;1000 km&lt;/strong&gt; de là. Pour les transporter, il dispose d&amp;rsquo;un chameau assez particulier puisque cet animal n&amp;rsquo;est pas capable de transporter plus de &lt;strong&gt;1000 bananes&lt;/strong&gt; à la fois et qu&amp;rsquo;en plus, le chameau mange &lt;strong&gt;une banane par kilomètre&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combien de bananes le marchand est-il en mesure d&amp;rsquo;amener au marché ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le canard et le chat</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un petit canard se trouve au milieu d&amp;rsquo;un étang circulaire, au bord duquel se trouve un chat menaçant. Le canard aimerait bien goûter à l&amp;rsquo;herbe se trouvant en bordure de l&amp;rsquo;étang, et le chat lui, aimerait bien goûter au canard.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Découpe triangulaire</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si l’on casse un bâton en 3 parties, quelles sont les chances que l’on puisse en faire un triangle ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pile ou face ?</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un chat et une souris décident de jouer à pile ou face. Mais ils se disent que ce n&amp;rsquo;est pas très intéressant comme jeu donc ils compliquent un peu la règle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;énigme la plus difficile du monde</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Derrière trois personnages A, B et C se cachent les dieux &lt;strong&gt;Vrai&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Faux&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Aléatoire&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vrai répond toujours la vérité, Faux répond toujours le contraire de la vérité, et Aléatoire choisit ses réponses au hasard.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 100 prisonniers</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/enigmes/riddle_22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;100 prisonniers sont condamnés à mort. Le directeur de la prison propose un challenge à nos prisonniers:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0. Avant-propos</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap0/</guid>
      <description>Quel est le point commun entre Dieu, l’âme, le libre arbitre, la nature de la conscience, ou encore celle de l’univers, de l’espace et du temps ? Ce sont assurément des questions difficiles, qui n’admettent ni réponses toutes faites ni réponses définitives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Dieu ne croit pas à notre Dieu</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap1/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Ce premier chapitre ouvre le bal des questions difficiles en commençant par le point qui se révèle peut-être le plus épineux : qui ou quoi pourrait bien être la cause première de l’univers que nous arpentons ? Ni les positions ni les explications ne manquent pour alimenter ce sujet on ne peut plus controversé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. L&#39;âme Strâme Grâme</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap2/</guid>
      <description>Chapitre précédent
L’énigme de l’expérience de la conscience soulève certainement autant de mystères que celui de l’origine de l’univers. Qu’est-ce qui détermine notre individualité ? D’où nous vient cette conscience et, surtout, où disparaît-elle lorsque nous mourons ? Qu’est-ce qui sépare la vie d’un corps inerte ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Conscience robotique</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap3/</guid>
      <description>Chapitre précédent
La machine pourra-t-elle un jour égaler, voir surpasser l’homme ? Cette question est incontestablement sujette à débat. Elle divise, d’une part, ceux qui pensent que la pensée peut être entièrement mécanisée et, d’autre part, ceux qui considèrent la conscience comme insaisissable et ne pouvant être réduite à un simple ensemble de processus automatiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Conscience humaine</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap4/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Saisir la nature de la conscience est une gageure. Pourtant, ce n’est pas faute d’en côtoyer au quotidien, la nôtre en particulier. Mais qu’est-ce qui la définit et qu’est-ce qui la rend tangible ? En quoi est-elle liée à notre individualité et à ce que nous sommes ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. Qu’est-ce qu’un électron ?</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap5/</guid>
      <description>Chapitre précédent
La question de la nature de la réalité se montre particulièrement ardue. Bien sûr, les scientifiques travaillent d’arrache-pied pour nous dévoiler l’intimité la plus profonde de la matière. Mais sur quoi cela peut-il bien déboucher de concret, de tangible ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6. Space Opéra</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap6/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Lorsque l’on tente d’imaginer la création de l’univers, l’espace et le temps semblent y jouer un rôle primordial. Ces deux notions paraissent tellement fondamentales que, s’il est encore possible de concevoir un univers totalement vide avant sa naissance, il est beaucoup plus difficile de se représenter que temps et espace n’y existaient pas préalablement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7. Aux frontières du réel</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap7/</guid>
      <description>Chapitre précédent
L’interrogation sur la nature du réel, de « l’être », hantait déjà les premiers penseurs grecs de l’antiquité. Elle est considérée comme la question première, inaugurale, celle d’où découlent toutes les autres. Mais cette interrogation est si fondamentale et a reçu tellement de réponses qu’il faut bien admettre qu’en dissertant sur le réel, personne ne sait vraiment de quoi il parle. Faute de pouvoir s’exprimer sur ce sujet, les scientifiques, eux, se contentent de décrire ce qu’ils peuvent en observer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8. Pour (ne pas) conclure</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/42/chap8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/42/chap8/</guid>
      <description>Chapitre précédent
Le mystère de l’existence m’est apparu comme une question vive et troublante depuis mon plus jeune âge. Je l’ai toujours ressenti comme une contradiction narguant singulièrement l’idéal de logique et d’ordre que je concevais. Ce problème a hanté mes pensées d’aussi loin que je me souvienne, et jamais je n’ai pu me défaire de l’idée que la seule manière de résoudre cet affront au bon sens se résume à tout effacer, de façon à ce que rien n’existe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 1</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part1/</guid>
      <description>Le concept de pendule inversé n’est ni nouveau ni inutile. J’en veux pour preuve que vous, lecteur, en êtes le parfait exemple. Un corps humain est un pendule inversé ! En effet, en regardant la définition sur Wikipedia nous pouvons lire : un pendule inversé est un pendule dont le centre de masse est placé au-dessus de son point de pivot. En d’autres termes il s’agit d’un pendule que l’on a mis la tête en bas et qui ne demande qu’à se casser la figure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 2</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lors de l’article précédent consacré à ce pendule inversé, je vous ai expliqué les principes physiques généraux qui sont à l’œuvre pour maintenir l’équilibre du pendule et le faire sauter lorsqu’il est couché sur le flanc. Cependant, si vous désirez comprendre les détails techniques de fonctionnement ou si vous désirez vous plonger dans le code pour réguler le pendule à votre sauce, ces explications sont loin d’être suffisantes. Je vous propose donc aujourd’hui de retrousser vos manches et de vous plonger gaiement avec moi dans le cambouis de la régulation LQR, des filtres de Kalman et des systèmes temps réel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendule inversé, part 3</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/ipendulum/part3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous voici déjà aux termes de cette série d’articles consacrée à la réalisation d’un pendule inversé. J’espère avoir réussi à susciter votre intérêt pour le sujet malgré le fait que les concepts théoriques et mathématiques sous-jacents peuvent sembler austères. Ce dernier article est beaucoup plus pragmatique et a pour but de vous guider dans l’assemblage et la mise en route de votre propre pendule.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/contact/</guid>
      <description>À propos de l’auteur Je suis titulaire d&amp;rsquo;un Master Ingénieur Civil Electricien que j&amp;rsquo;ai obtenu à la Faculté Polytechnique de Mons en 2003, ainsi que d&amp;rsquo;un Master spécialisé en Commande et Systèmes embarqués de l&amp;rsquo;ISAE-SUPAERO en 2004. J&amp;rsquo;ai ensuite travaillé 6 ans chez Thales sur le développement de bancs de contrôle de satellites, dont notamment Galileo. En 2010, j&amp;rsquo;ai quitté le domaine aérospatial pour rentrer dans le monde de l&amp;rsquo;automobile, chez AW.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>