<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wizium on Jean-Sébastien Gonsette</title>
    <link>https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/</link>
    <description>Recent content in Wizium on Jean-Sébastien Gonsette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La longue voie du backtracking</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/part1/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/part1/</guid>
      <description>Même si l&amp;rsquo;origine du Sudoku remonte aussi loin que le siècle dernier, un sursaut de popularité peut être noté durant l&amp;rsquo;année 2005. Je m&amp;rsquo;en souviens particulièrement bien, car c&amp;rsquo;est à cette époque que je les ai découverts, alors que je me rendais aux sports d&amp;rsquo;hiver. J&amp;rsquo;imagine que j&amp;rsquo;ai dû tomber sur un recueil de grilles dans une station-service, lors de l&amp;rsquo;un de nos arrêts en voiture vers notre destination. Ce concept nouveau pour moi m&amp;rsquo;a occupé quelque temps, le temps de résoudre quelques grilles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la bonne façon de paver sa grille</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/part2/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/projects/wizium/part2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La méthode utilisée précédemment pour remplir la grille se voulait excessivement naïve, car il est tout à fait catastrophique de ne tester la validité de la solution qu&amp;rsquo;une fois tous les mots placés. Le problème étant combinatoire, la nature exponentielle des combinaisons de mots s&amp;rsquo;affiche comme autant de branches, branchettes et puis brindilles se subdivisant effroyablement rapidement. Aussi vaut-il mieux se rendre compte le plus tôt possible que la voie choisie n&amp;rsquo;aboutira à aucune solution, de manière à couper la branche morte dès le début et ne pas perdre du précieux temps de calcul au fin fond de son arborescence.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>