<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Billets on Jean-Sébastien Gonsette</title>
    <link>https://jsgonsette.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Billets on Jean-Sébastien Gonsette</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jsgonsette.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gestion de mots de passe avancée pour une vie digitale ultra sécurisée </title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/posts/ultimatepasswordguide/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/posts/ultimatepasswordguide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La question épineuse de la sécurité de notre vie digitale n&amp;rsquo;a fait que se complexifier au fil des années, du fait de notre usage de plus en plus massif de toutes sortes de contenus numériques. Les enjeux financiers se cachant derrière nos données pouvant parfois être colossaux, il est normal qu&amp;rsquo;elles aient dès le début attisé la convoitise de toutes sortes de personnes peu scrupuleuses. Et il va s&amp;rsquo;en dire que, même si toutes sortes de mécanismes ont été mis en place pour mieux protéger nos données, les techniques pour les dérober n&amp;rsquo;ont jamais cessé de croitre en ingéniosité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commenter ou ne pas commenter ?</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/posts/codecomments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/posts/codecomments/</guid>
      <description>Internet est incontestablement une technologie formidable qui a littéralement propulsé le partage d&amp;rsquo;information et l&amp;rsquo;échange d&amp;rsquo;idées à un niveau jamais atteint auparavant. Néanmoins, cela génère parfois quelques frustrations, comme lorsque nous lisons les propos d&amp;rsquo;une personne qui alimente une réflexion dont la conclusion est fondamentalement opposée à notre opinion personnelle. Cela génère alors un sentiment d&amp;rsquo;urgence inextinguible vous poussant à réagir d&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, car vous voilà au fait d&amp;rsquo;un crime de quasi-lèse-majesté ; quelqu&amp;rsquo;un, quelque part sur Internet, à tort !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;inextricable lien entre conscience et physique quantique</title>
      <link>https://jsgonsette.github.io/posts/quantum/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jsgonsette.github.io/posts/quantum/</guid>
      <description>Le mystère de l&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;Univers est certainement l&amp;rsquo;un des plus profonds et mystérieux auquel l&amp;rsquo;humanité puisse se confronter. Car quand bien même la physique serait complète et disposerait d&amp;rsquo;un modèle et d&amp;rsquo;équations permettant d&amp;rsquo;appréhender la plus petite excitation du monde quantique qui le compose, le pourquoi de l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un tel Univers demeurerait, lui, insondable. Il faut d&amp;rsquo;ailleurs bien garder à l&amp;rsquo;esprit que le mot &amp;ldquo;insondable&amp;rdquo; doit être compris ici au sens premier du terme: rien ni personne ne pourra jamais apporter la moindre ébauche d&amp;rsquo;explication.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>